[獅子山精神]怕返工遲到被炒 亞馬遜員工公司外露營過

怕返工遲到被炒 亞馬遜員工公司外露營過夜

準時上班幾乎是每一位打工仔都要遵守的事，但有沒有試過為準時上班，就在公司外面過夜？電子商務巨頭亞馬遜（Amazon）在英國的分公司就有員工為了能準時上班，而在公司附近的樹林裡露營過夜。

英國每日郵報（Daily Mail）報導，有人看見至少3名亞馬遜員工在樹林裡搭帳篷，引來外界不少批評。有員工形容亞馬遜是「差勁的雇主」，並且批評法夫郡（Fife）物流中心的工作準則。

選擇露營的員工指，比起從位於伯斯（Perth）的家坐車來上班既慳時間又可以慳錢，但他的紮營設備在前日下午不翼而飛。

亞馬遜位於蘇格蘭法夫郡丹弗姆林（Dunfermline）的物流中心聘用了大約1,500名長期員工，另外又聘請了4,000個臨時職位來協助處理聖誕和新年期間的貨件。

報導又指亞馬遜員工每週工時高達60小時，卻只能賺取略高於最低工資的薪金，並且受到嚴苛的待遇，令公司一直備受評擊。

亞馬遜近日成為全球最有價值零售品牌，市值1,980億英鎊，員工時薪卻只有7.35英鎊（約港幣72元），僅略高於當地最低工資的標準，員工倘若未能爭分奪秒地追蹤線上消費者所訂購的商品，還有可能面臨處分。亞馬遜駁斥上述指控，指公司非常珍惜與員工「直接對話的文化」。

入面有片

屌，係公司訓覺不是夢

港奴去到會點？

個排等錢洗,想返多d時間 試過訓m記

fife=快富街

72蚊
係香港一個double重唔知足
廢青

2萬銀一個月都低過當地最低工資

香港人學下野喇 人地60都冇出聲

指公司非常珍惜與員工「直接對話的文化」。

屌鳩員工都係直接對話

香港返工有得露營就好

之前有post傾過露營車訓教。我都想。。。

但他的紮營設備在前日下午不翼而飛
陰公

我記得睇過有單係美國公司停車場有啲員工係車度住